
                      El antiguo comercial de televisión y fabricante de videos musicales David Fincher hizo su debut como director de películas con Alien 3, que se recibió en el verano de 1992 sin mucho entusiasmo. Fincher tuvo la audacia de matar al pequeño Newt en los primeros minutos de la película, y no pudo anticipar el misterioso poder que tiene Cameron sobre Hollywood y los espectadores por igual. (La percepción general era que, dado que su película no era Aliens, no era buena). Pero es una película asombrosa en muchos niveles, que cambia 180 grados a un estado de ánimo sucio y sombrío, con un calvo Ripley sosteniendo la cancha en un remoto local masculino. planeta prisión (donde ella se estrella). Aquí ella es aún más cautelosa y cautelosa, lidiando con la pérdida de su "hijo" y con su propio "embarazo".

Fincher aparentemente tuvo problemas con Fox y su corte preferido aún no existe. (Aunque existe un corte de "ensamblaje" más largo, y está disponible en el set de Alien Anthology.) Charles S. Dutton y Charles Dance co-star, y Lance Henriksen hace acto de presencia. La película recibió una sola nominación al Oscar a los mejores efectos visuales.
        
            